【魂斷上海】寶馬男開車失控剷行人路 狂撼台旅行團釀1死9傷

（新增內容）上海市黃浦區今早發生嚴重交通意外，一部寶馬（BMW）失控衝上行人路，撞向路邊一個由台灣雄獅旅行社主辦的旅行團，造成1死9傷。台灣媒體報道指，10人均為台旅行團團友，其中1人不幸傷重死亡。而大陸媒體則指，9名傷者中，有1人應是四川籍速遞員。
台《蘋果》報道指，事發於今早9時許，一部藍色寶馬私家車在黃浦區徐家匯路與打浦路交界失控衝上行人路，這時剛好有台灣旅行團經過現場，10人被撞傷，其中一名王姓團友（45歲），當場停止呼吸心跳，經送院搶救後傷重不治。另外9名團友受傷，其中1人重傷、8人輕傷，已全部送院搶救，其中1人傷勢嚴重，在醫院接受手術治療，有2名傷者沒有生命危險，另外6人身受輕傷。
上海市公安局黃浦分局的官方微博指出，事發時一名31歲趙姓男子駕車接載女友上班，駛經現場時疑操作不當，引發意外。目前，警方已排除趙男醉駕、毒駕，車禍原因有待調查。據上海澎湃新聞報道，上海市委常委鄭鋼淼下午到醫院看望並慰問受傷遊客，要求醫院全力救治。目前，5名台灣遊客及川籍速遞員已出院，其餘3名傷者仍在救治中。趙姓肇事司機已被警方帶走。
國台辦發言人馬曉光下午亦表示，據上海有關方面通知，今晨9時30分許，上海市黃浦區徐家滙路發生一宗交通事故，造成10人受傷，其中9人為台灣遊客。目前1名台胞經搶救無效，2名傷勢較重的台胞仍在治療。經警方初步調查，事故為司機操作不當、車輛失控所致。事發後，上海市高度重視，全力救治傷者，並迅速成立緊急處理小組，有關市領導到醫院看望了傷者和家屬，國台辦將會同上海市有關方面做好善後處理工作。
台灣的雄獅旅行社證實，涉事的是昨日出發的「南京涵碧樓江南全覽8日遊」旅行團，共有31名旅客及1名領隊，今早按照原訂行程，團友步行前往上海泰康路田子坊景點途中，在徐家匯路與打浦路交界，遇上車禍。雄獅旅行社強調，將會協助旅客追究肇事司機的責任。
台總統蔡英文表示，對於台灣旅行團在上海發生傷亡車禍，她感到相當不捨，已請陸委會、海基會啟動相關程序，全力協助受傷台人，並向罹難者家屬致上哀悼之意。
台灣海基會發言人管安露表示，海基會接獲相關訊息後，已立即與觀光局及旅行者負責人聯絡。海基會強調，雖然現在是農曆年假，但海基會一定會全力協助家屬。陸委會則指出，政府已經啟動相關機制，正在了解狀況及進行救援。